\documentclass[aip,reprint,nofootinbib,floatfix]{revtex4-1} % for checking your page length

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[spanish, es-tabla]{babel} % http://minisconlatex.blogspot.com.ar/2013/03/latex-en-espanol.html
\def\spanishoptions{argentina}
\usepackage{babelbib}
\selectbiblanguage{spanish}

\usepackage{graphicx}

\usepackage[arrowdel]{physics}
\usepackage[separate-uncertainty=true, multi-part-units=single, locale=FR]{siunitx}
\usepackage{isotope} % $\isotope[A][Z]{X}\to\isotope[A-4][Z-2]{Y}+\isotope[4][2]{\alpha}

\DeclareSIUnit\oersted{Oe}
\DeclareSIUnit\gauss{G}

\usepackage{tikz}
\usepackage[siunitx]{circuitikz}
% circuitikz: rotate instruments - https://tex.stackexchange.com/questions/105864/rotate-voltmeter-circuitikz
\newcommand{\mymeter}[2] 
{  % #1 = name , #2 = rotation angle
\begin{scope}[transform shape,rotate=#2]
\draw[thick] (#1)node(){$\mathbf V$} circle (11pt);
\draw[rotate=45,-latex] (#1)  +(-17pt,0) --+(17pt,0);
\end{scope}
}


\usepackage{url}

%% biblatex$
%\usepackage[style=numeric, backend=biber, sorting= none]{biblatex}
% \DefineBibliographyStrings{spanish}{}
% \usepackage{csquotes}
%\addbibresource{Bibliografia.bib}


\begin{document}

\title{Electromagnetísmo: inducción de Faraday}

%\author{D. T. W. Buckingham}
%\email[]{dbuckingham@physics.montana.edu}
%\homepage[]{Your web page}
%\thanks{}
%\altaffiliation{}
\affiliation{Laboratorio de Electromagnetismo y Óptica, Dep. de Física, FCEyN, UBA}

%\date{verano 2019}

\begin{abstract}
\noindent
\textbf{Objetivo: Medir la fuerza electromotríz inducida por un campo magnético variable
}
\\ \\
% Abstract goes here.
  \textbf{Temáticas}: fuerza electromotríz, inducción, ley de Faraday, uso de osciloscopio.
\end{abstract}

\maketitle %\maketitle must follow title, authors, abstract and \pacs


\section{Ley de inducción de Faraday}
Allí donde hubiere un campo magnético \(\va{B}(\va{r},t)\) cualquier superficie \(\Sigma (t)\) que este atraviese circunscribirá un flujo magnético
\begin{equation}
  \va{\Phi}_B (t)= \iint_{\Sigma(t)} \va{B}(\va{r},t) \cdot \dd \va{A}.
\end{equation}

Faraday descubrió que de producirse una variación del flujo con el tiempo si en el borde de tal superficie \(\partial \Sigma\) hay un conductor se induce en él una fuerza electromotriz
\begin{equation}
  \varepsilon= - \dv{\va{\Phi}_B}{t}.
\end{equation}
que moviliza portadores de carga dando lugar a una corriente eléctrica \(I\) que a su vez genera otro \(\va{B}'(t)\) (segunda ley de Ampère) que se opone a la variación de \(\va{\Phi}_B\).
La \(\varepsilon\) inducida es medible en una discontinuidad del conductor como una diferencia de potencial \(\Delta V = \varepsilon\).



\section{Inducción de un imán en una bobina}
¿Qué sucede cuando dentro de una bobina varía \(\va{B}\)?
Para buscar una respuesta conecte una bobina al osciloscopio y registre (en función del tiempo) la diferencia de potencial que se induce en la misma cuando se acerca un imán a su interior.
Estudie como varía la fuerza electromotriz inducida \(\varepsilon\) de acuerdo a la velocidad con que mueve el imán.

Para poder observar una señal temporalmente corta (por ejemplo la debida al movimiento repentino del imán), resulta conveniente usar la función de disparo único del osciloscopio.
Consulte a su docente acerca de como habilitar dicho modo de trabajo en el osciloscopio.


\section{Inducción entre dos bobinas}
Conecte una bobina con un número $N_1$ de espiras (el {\it primario}) a un generador de funciones a través de una resistencia $R$ de entre 50 y \SI{500}{\ohm} (ver figura \ref{fig:1}).
En general se debe evitar conectar cualquier fuente de tensión (en este caso, el generador de funciones) a elementos de poca impedancia (inferior a \SI{50}{\ohm}) como la bobina, ya que se puede arruinar la fuente o quemar el circuito que esta alimenta al hacerle circular mucha corriente.
La \(I\) que circula en el primario es proporcional a la $\Delta V_R$ en la resistencia que se registra con un canal del osciloscopio.
Se debe tener en cuenta al diseñar el circuito que las tierras del generador de funciones y del osciloscopio deben coincidir (¿por qué?).
Una segunda bobina con un número de espiras $N_2$ se conecta al otro canal del osciloscopio; esta segunda bobina se denomina {\it el secundario} del presente dispositivo.

\begin{figure}[t!]
    \centering
    \includegraphics[width=8.5cm]{LG04--000.png}
    \caption{Esquema del dispositivo experimental propuesto para la segunda
    parte de la experiencia.}
    \label{fig:1}
\end{figure}

Coloque una bobina dentro de la otra de modo tal que el campo magnético generado en el primario entre dentro del bobinado del secundario.
Aplique una \(\Delta V\) sinusoidal al circuito de la figura \ref{fig:1}.
Estudie como varía la amplitud de \(\Delta V\) inducida en el secundario como función de la frecuencia del generador de funciones y luego en función de la amplitud de \(\Delta V\) del mismo.

Finalmente, se propone repetir la experiencia colocando ahora el núcleo de Fe en el interior de las bobinas.
Describa en forma cualitativa la relación entre las señales de \(I\) del primario y \(\Delta V\) del secundario.
Lleve a cabo esta experiencia con ondas sinusoidales y triangulares.
¿Porqué se puede decir que una señal es la derivada de la otra?


%\section{Transformador}
%Usando bobinas secundarias de diferente número de espiras, $N_2$, en los núcleos de Fe, pero manteniendo las condiciones del primario constantes (en amplitud y frecuencia), investigue la dependencia de $\Delta V_2$ en función de $N_2$. ¿Qué concluye? 
%
%El dispositivo formado por dos bobinas o espiras que comparten sus flujos se conoce como {\it transformador}.
%Mida y represente el cociente de amplitudes $\Delta V_2/\Delta V_1$ en función del cociente del número de espiras $N_2/N_1$.
%Intente fabricar un transformador que duplique la tensión de línea y otro que la reduzca en un factor 3. 
%

\nocite{Alonso1998,Purcell1988,Reitz1996,Trelles1984,Reitz1996}
\bibliographystyle{unsrt} 
\bibliography{Bibliografia}


%\begin{thebibliography}{9}
%\bibitem{Eccles63}
%  John Eccles,
%  \emph{The Ionic Mechanism of Postsynaptic Inhibition},
%  Nobel Lecture in Physiology or Medicine,
%  1963
%  \url{http://www.nobelprize.org/nobel_prizes/medicine/laureates/1963/eccles-lecture.pdf}
%\bibitem{Huxley63}
%  Andrew F. Huxley,
%  \emph{The Quantitative Analysis of Excitation and Conduction in Nerve},
%  Nobel Lecture in Physiology or Medicine,
%  1963
%  \url{http://www.nobelprize.org/nobel_prizes/medicine/laureates/1963/huxley-lecture.pdf}
%\end{thebibliography}



\end{document}
